@THESIS{StepnovPHD,
  author =       {Степнов, Владимир Викторович},
  title =        {Расчёт характеристик линейного ускорителя электронов со стоячей волной на основе модели связанных
                  контуров},
  location =     {М.},
  science =      {тех. наук},
  specialitycode ={01.04.20},
  pagetotal =    191,
  type =         {phdthesis},
  school =       {МИФИ},
  institution =  {МИФИ},
  year =         1983,
  language =     {russian},
}

@THESIS{ZavorotyloPHD,
  author =       {Заворотыло, Вячеслав Николаевич},
  title =        {Возбуждение высокочастотных колебаний и ускорение частиц в линейных ускорителях электронов со стоячей
                  волной},
  location =     {М.},
  science =      {тех. наук},
  specialitycode ={05.09.04},
  pagetotal =    208,
  type =         {phdthesis},
  school =       {МИФИ},
  institution =  {МИФИ},
  year =         1979,
  language =     {russian},
}

@THESIS{KaluznyDD,
  author =       {Калюжный, Валентин Егорович},
  title =        {Ускоряющие системы с бегущей и стоячей волной для коллайдеров},
  location =     {М.},
  science =      {тех. наук},
  specialitycode ={01.04.20},
  pagetotal =    305,
  type =         {docthesis},
  school =       {МИФИ},
  institution =  {МИФИ},
  year =         2006,
  language =     {russian},
}

@THESIS{KaminskiyDD,
  author =       {Владимир Ильич Каминский},
  title =        {Высокочастотные системы и каналы резонансных ускорителей},
  location =     {М.},
  science =      {тех. наук},
  specialitycode ={01.04.20},
  pagetotal =    280,
  type =         {docthesis},
  school =       {МИФИ},
  institution =  {МИФИ},
  year =         1999,
  language =     {russian},
}

@THESIS{SmirnovPHD,
  author =       {Смирнов, Александр Юрьевич},
  title =        {Высокочастотные дефлекторы на бегущей волне для диагностики пучков заряженных частиц},
  location =     {М.},
  science =      {тех. наук},
  specialitycode ={01.04.20},
  pagetotal =    179,
  type =         {phdthesis},
  school =       {МИФИ},
  institution =  {МИФИ},
  year =         2014,
  language =     {russian},
}

@THESIS{SavinPHD,
  author =       {Савин, Евгений Александрович},
  title =        {Разработка ускоряющих структур линейных ускорителей прикладного назначения},
  location =     {М.},
  science =      {тех. наук},
  specialitycode ={01.04.20},
  pagetotal =    166,
  type =         {phdthesis},
  school =       {МИФИ},
  institution =  {МИФИ},
  year =         2017,
  language =     {russian},
}

@THESIS{PavlovDD,
  author =       {Павлов, Юрий Сергеевич},
  title =        {Формирование пикосекундных электронных пучков для радиационно-химических и физических исследований},
  location =     {М.},
  science =      {тех. наук},
  specialitycode ={01.04.20},
  pagetotal =    303,
  type =         {docthesis},
  school =       {МИФИ},
  institution =  {МИФИ},
  year =         2006,
  language =     {russian},
}

@REPORT{nica_tdr,
  author =       {И. Н. Мешков and Г. В. Трубников},
  title =        {Технический проект ускорительного комплекса NICA},
  institution =  {Объединённый Институт Ядерных Исследований},
  year =         2015,
  language =     {russian},
}

@InProceedings{Syresin:RUPAC2018-MOXMH03,
  author =       {E. Syresin and others},
  title =        {Status of accelerator complex {NICA}},
  booktitle =    {Proc. of {RUPAC'18}},
  pages =        {12 -- 16},
  paper =        {MOXMH03},
  language =     {english},
  keywords =     {booster, collider, dipole, injection, electron},
  venue =        {Protvino},
  number =       26,
  publisher =    {JACoW Publishing},
  location =     {Geneva},
  month =        11,
  year =         2018,
  isbn =         {978-3-95450-197-7},
  doi =          {10.18429/JACoW-RUPAC2018-MOXMH03},
  url =          {http://jacow.org/rupac2018/papers/moxmh03.pdf},
}

@InProceedings{Martynov:RUPAC2018-WECAMH06,
  author =       {A. A. Martynov and others},
  title =        {Progress of the {NICA} complex injection facility development},
  booktitle =    {Proc. of {RUPAC'18}},
  pages =        {75 -- 77},
  paper =        {WECAMH06},
  language =     {english},
  keywords =     {rfq, linac, acceleration, heavy-ion, light-ion},
  venue =        {Protvino},
  number =       26,
  publisher =    {JACoW Publishing},
  location =     {Geneva},
  month =        11,
  year =         2018,
  isbn =         {978-3-95450-197-7},
  doi =          {10.18429/JACoW-RUPAC2018-WECAMH06},
  url =          {http://jacow.org/rupac2018/papers/wecamh06.pdf},
}

@InProceedings{Sidorin:RuPAC2016-FRCAMH01,
  author =       {A. O. Sidorin and others},
  title =        {Status of the Nuclotron},
  booktitle =    {Proc. of {RuPAC'16}},
  pages =        {150 -- 152},
  paper =        {FRCAMH01},
  language =     {english},
  keywords =     {booster, operation, controls, experiment, TANGO},
  venue =        {St. Petersburg},
  number =       25,
  publisher =    {JACoW},
  location =     {Geneva},
  month =        2,
  year =         2017,
  isbn =         {978-3-95450-181-6},
  doi =          {10.18429/JACoW-RuPAC2016-FRCAMH01},
  url =          {http://jacow.org/rupac2016/papers/frcamh01.pdf},
}

@InProceedings{Trubnikov:IPAC2017-WEPVA014,
  author =       {G. V. Trubnikov and others},
  title =        {Status of {R}\&{D} on new superconducting injector linac for Nuclotron -- {NICA}},
  booktitle =    {Proc. of {IPAC'17}},
  pages =        {3282 -- 3285},
  paper =        {WEPVA014},
  language =     {english},
  keywords =     {linac, proton, ion, simulation, injection},
  venue =        {Copenhagen, Denmark},
  number =       8,
  publisher =    {JACoW},
  location =     {Geneva},
  month =        5,
  year =         2017,
  isbn =         {978-3-95450-182-3},
  doi =          {10.18429/JACoW-IPAC2017-WEPVA014},
  url =          {http://jacow.org/ipac2017/papers/wepva014.pdf},
}

@InProceedings{Polozov:RuPAC2016-THPSC041,
  author =       {S. M. Polozov and others},
  title =        {New superconducting linac injector project for Nuclotron -- {NICA}: current results},
  booktitle =    {Proc. of {RuPAC'16}},
  pages =        {626 -- 628},
  paper =        {THPSC041},
  language =     {english},
  keywords =     {linac, proton, acceleration, simulation, focusing},
  venue =        {St. Petersburg},
  number =       25,
  publisher =    {JACoW},
  location =     {Geneva},
  month =        2,
  year =         2017,
  isbn =         {978-3-95450-181-6},
  doi =          {10.18429/JACoW-RuPAC2016-THPSC041},
  url =          {http://jacow.org/rupac2016/papers/thpsc041.pdf},
}

@InProceedings{Gusarova:RuPAC2016-TUPSA028,
  author =       {M. Gusarova and others},
  title =        {{QWR} resonator cavities electrodynamics simulations for new Nuclotron -- {NICA} Injector},
  booktitle =    {Proc. of {RuPAC'16}},
  pages =        {273 -- 275},
  paper =        {TUPSA028},
  language =     {english},
  keywords =     {cavity, simulation, linac, impedance, acceleration},
  venue =        {St. Petersburg},
  number =       25,
  publisher =    {JACoW},
  location =     {Geneva},
  month =        2,
  year =         2017,
  isbn =         {978-3-95450-181-6},
  doi =          {10.18429/JACoW-RuPAC2016-TUPSA028},
  url =          {http://jacow.org/rupac2016/papers/tupsa028.pdf},
}

@InProceedings{Gusarova:IPAC2017-MOPVA088,
  author =       {M. Gusarova and others},
  title =        {Medium betta superconducting cavity for the new injector linac for Nuclotron -- {NICA}},
  booktitle =    {Proc. of {IPAC'17}},
  pages =        {1061 -- 1063},
  paper =        {MOPVA088},
  language =     {english},
  keywords =     {cavity, simulation, linac, multipactoring, accelerating-gradient},
  venue =        {Copenhagen, Denmark},
  number =       8,
  publisher =    {JACoW},
  location =     {Geneva},
  month =        5,
  year =         2017,
  isbn =         {978-3-95450-182-3},
  doi =          {10.18429/JACoW-IPAC2017-MOPVA088},
  url =          {http://jacow.org/ipac2017/papers/mopva088.pdf},
}

@InProceedings{Gusarova:IPAC2017-MOPVA087,
  author =       {M. Gusarova and others},
  title =        {Low betta superconducting cavity for the new injector linac for Nuclotron -- {NICA}},
  booktitle =    {Proc. of {IPAC'17}},
  pages =        {1058 -- 1060},
  paper =        {MOPVA087},
  language =     {english},
  keywords =     {cavity, linac, simulation, multipactoring, accelerating-gradient},
  venue =        {Copenhagen, Denmark},
  number =       8,
  publisher =    {JACoW},
  location =     {Geneva},
  month =        5,
  year =         2017,
  isbn =         {978-3-95450-182-3},
  doi =          {10.18429/JACoW-IPAC2017-MOPVA087},
  url =          {http://jacow.org/ipac2017/papers/mopva087.pdf},
}

@Book{padamsee2008rf,
  author =       {H. Padamsee and J. Knobloch and T. Hays},
  title =        {{RF} superconductivity for accelerators},
  publisher =    {Wiley-VCH},
  year =         2008,
  language =     {english},
  location =     {Weinheim},
  isbn =         3527408428,
}

@InProceedings{Gusarova:SRF2017-MOPB034,
  author =       {M. Gusarova and others},
  title =        {Selection of the type of accelerating structures for the second group of cavity {SC} linac Nuclotron
                  -- {NICA}},
  booktitle =    {Proc. of {SRF'17}},
  pages =        {125 -- 127},
  paper =        {MOPB034},
  language =     {english},
  keywords =     {cavity, ion, linac, accelerating-gradient, multipactoring},
  venue =        {Lanzhou, China},
  number =       18,
  publisher =    {JACoW},
  location =     {Geneva},
  month =        1,
  year =         2018,
  isbn =         {978-3-95450-191-5},
  doi =          {10.18429/JACoW-SRF2017-MOPB034},
  url =          {http://jacow.org/srf2017/papers/mopb034.pdf},
}

@InProceedings{Somersalo,
  author =       {E. Somersalo and others},
  title =        {Computational methods for analyzing electron multipacting in {{RF}} structures},
  booktitle =    {Particle Accelerators},
  pages =        {107 -- 141},
  language =     {english},
  keywords =     {multipacting,rf structures,superconducting cavities,dynamical systems},
  month =        1,
  year =         1998,
  note =         {Pasi.Yla-Oijala@RNI.Helsinki.FI},
}

@InProceedings{Irfan:SRF2015-THPB083,
  author =       {I. Irfan and S. F. Chapman and W. Kaabi and M. Krishnan and K. M. Velas},
  title =        {Energetic copper coating on stainless steel power couplers for {SRF} application},
  booktitle =    {Proc. of {SRF'15}},
  pages =        {1330 -- 1334},
  paper =        {THPB083},
  language =     {english},
  keywords =     {SRF, cathode, plasma, laser, ion},
  number =       17,
  organization = {JACoW},
  publisher =    {JACoW},
  location =     {Geneva},
  venue =        {Whistler, Canada},
  month =        12,
  year =         2015,
  isbn =         {978-3-95450-178-6},
  doi =          {10.18429/JACoW-SRF2015-THPB083},
  url =          {http://srf2015.vrws.de/papers/thpb083.pdf},
}

@InProceedings{Sierra:SRF2015-THPB096,
  author =       {Sierra, S. and Garcin, G. and Knaak, M. and Lievin, C. and Pekeler, M. and Vignette, G.},
  title =        {Lesson learned on the manufacturing of fundamental power couplers for the European {XFEL} accelerator},
  booktitle =    {Proc. of {SRF'15}},
  pages =        {1370 -- 1372},
  paper =        {THPB096},
  language =     {english},
  keywords =     {controls, status, FEL, cryomodule, SRF},
  editor =       {Robert E. Laxdal (TRIUMF Vancouver BC Canada); Jana Thomson (TRIUMF Vancouver BC Canada); Volker RW
                  Schaa (GSI Darmstadt Germany)},
  venue =        {Whistler, Canada},
  number =       17,
  organization = {JACoW},
  publisher =    {JACoW},
  location =     {Geneva},
  month =        12,
  year =         2015,
  isbn =         {978-3-95450-178-6},
  doi =          {10.18429/JACoW-SRF2015-THPB096},
  url =          {http://srf2015.vrws.de/papers/thpb096.pdf},
}

@ONLINE{thermal_conductivity,
  title =        {Thermal conductivity of a layered composite},
  author =       {user7938238},
  journal =      {Engineering stack exchange},
  year =         2018,
  media =        {eresource},
  url =          {https://engineering.stackexchange.com/a/21965},
  urldate =      {05.2015},
  language =     {english},
}

@ONLINE{egun,
  author =       {B. Herrmannsfeldt},
  title =        {EGUN:Electron Optics Simulations},
  language =     {english},
  media =        {eresource},
  year =         2019,
  url =          {http://egun-igun.com/},
}

@ONLINE{parmela,
  author =       {Kenneth R. Crandall and Ken Crandall},
  title =        {Parmela: Phase and Radial Motion in Electron Linear Accelerators},
  language =     {english},
  media =        {eresource},
  year =         2019,
  url =          {https://www.laacg.lanl.gov/laacg/services/serv_access.phtml},
}

@ONLINE{superfish,
  author =       {Ron. F. Holsinger and Klaus Halbach},
  title =        {SUPERFISH - a computer program for evaluation of {RF} cavities with cylindrical symmetry},
  language =     {english},
  year =         2019,
  media =        {eresource},
  url =          {https://laacg.lanl.gov/laacg/services/download_sf.phtml},
}

@ONLINE{astra,
  author =       {Klaus Floettmann},
  title =        {ASTRA: A Space Charge Tracking Algorithm},
  language =     {english},
  year =         2017,
  month =        3,
  media =        {eresource},
  url =          {https://www.laacg.lanl.gov/laacg/services/serv_access.phtml},
}

@ONLINE{operafea,
  title =        {{OperaFEA}},
  language =     {english},
  media =        {eresource},
  year =         2019,
  url =          {https://www.operafea.com/},
}

@ONLINE{comsol,
  title =        {{COMSOL} Multiphysics},
  language =     {english},
  media =        {eresource},
  year =         2019,
  url =          {https://www.comsol.com/},
}

@ONLINE{ansys,
  title =        {Ansys},
  language =     {english},
  media =        {eresource},
  year =         2019,
  url =          {https://www.ansys.com/},
}

@ONLINE{cst,
  title =        {{CST} Studio},
  language =     {english},
  media =        {eresource},
  year =         2019,
  url =          {https://www.cst.com/},
}

@Manual{rlang,
  title =        {{R}: a language and environment for statistical computing},
  author =       {{R} core team},
  organization = {{R} Foundation for Statistical Computing},
  location =     {Vienna, Austria},
  media =        {eresource},
  year =         2018,
  language =     {english},
  url =          {https://www.R-project.org/},
}

@Manual{r-shiny,
  title =        {Shiny: web application framework for {R}},
  author =       {Winston Chang and Joe Cheng and JJ Allaire and Yihui Xie and Jonathan McPherson},
  media =        {eresource},
  year =         2018,
  language =     {english},
  url =          {https://CRAN.R-project.org/package=shiny},
}

@Book{wickham2015advanced,
  author =       {Wickham, Hadley},
  title =        {Advanced {R}},
  publisher =    {CRC Press},
  year =         2015,
  language =     {english},
  location =     {Boca Raton, FL},
  isbn =         {978-1466586963},
}

@Manual{r-compile,
  title =        {A byte code compiler for {R}},
  author =       {Luke Tierney},
  organization = {Department of Statistics {and} Actuarial Science University of Iowa},
  month =        1,
  language =     {english},
  year =         2019,
}

@Book{davidson2011computational,
  author =       {Davidson, D},
  title =        {Computational electromagnetics for {RF} and microwave engineering},
  publisher =    {Cambridge University Press},
  year =         2011,
  language =     {english},
  location =     {Cambridge New York},
  isbn =         {978-0-521-51891-8},
}

@INBOOK{RUMPF2015213,
  booktitle =    {Solid State Physics},
  title =        {Engineering the dispersion and anisotropy of periodic electromagnetic structures},
  editor =       {Robert E. Camley and Robert L. Stamps},
  series =       {Solid State Physics},
  publisher =    {Academic Press},
  volume =       66,
  pages =        {213 -- 300},
  chapter =      3,
  year =         2015,
  issn =         {0081-1947},
  language =     {english},
  doi =          {10.1016/bs.ssp.2015.02.002},
  url =          {http://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S008119471500003X},
  author =       {Raymond C. Rumpf},
}

@Report{twtune,
  author =       {C. Nantista and S. Tantawi and V. Dolgashev},
  title =        {Low-field accelerator structure couplers and design techniques},
  institution =  {SLAC},
  year =         2004,
  language =     {english},
  location =     {Accelerator Center, SLAC, 2575 Sand Hill Rd., Menlo Park, CA 94025, USA},
  month =        8,
  url =          {https://www.slac.stanford.edu/pubs/slacpubs/10500/slac-pub-10575.pdf},
}

@Booklet{shvedunov_el_accelerators,
  author =       {V. Shvedunov},
  title =        {Low energy electron accelerators application},
  language =     {english},
  institution =  {Skobeltsyn Institute of Nuclear Physics, Lomonosov Moscow State University},
  year =         2011,
  howpublished = {presentation},
}

@Booklet{shvedunov_new_acc,
  author =       {В. И. Шведунов},
  title =        {Новое поколение ускорителей электронов {НИИЯФ} {МГУ}},
  language =     {russian},
  institution =  {НИИ ядерной физики МГУ имени М. В. Ломоносова},
  year =         2013,
  month =        5,
  day =          28,
  howpublished = {презентация},
}

@Booklet{Martin_Francis_elect_beam,
  author =       {Martin, Francis},
  year =         2013,
  month =        11,
  howpublished = {presentation},
  language =     {english},
  title =        {Electron beam and {X}-ray irradiation},
}

@Report{electron_beams,
  author =       {Auslender, V. L. and others },
  title =        {Industrial radiation processing with electron beams and {X}-rays},
  type =         {report},
  institution =  {International Atomic Energy Agency},
  year =         2011,
  language =     {english},
}

@InProceedings{Chuanxiang_cargo,
  author =       {Chuanxiang, T. and Huaibi, C. and Yaohong, L.},
  title =        {Electron linacs for cargo inspection and other industrial applications},
  year =         2009,
  booktitle =    {International Topical Meeting on Nuclear Research Applications and Utilization of Accelerators},
  venue =        {Vienna, Austria},
  month =        5,
  url =          {https://www-pub.iaea.org/MTCD/publications/PDF/P1433_CD/datasets/presentations/SM-EB-28.pdf},
  language =     {english},
}

@Book{IAEA_rad,
  title =        {Accelerator simulation and theoretical modelling of radiation effects in structural materials},
  series =       {Nuclear Energy Series},
  number =       {NF-T-2.2},
  year =         2018,
  isbn =         {978-92-0-107415-7},
  url =
                  {https://www.iaea.org/publications/10871/accelerator-simulation-and-theoretical-modelling-of-radiation-effects-in-structural-materials},
  publisher =    {International Atomic Energy Agency},
  location =     {Vienna},
  language =     {english},
}

@InProceedings{Barbe,
  author =       {Барбье, М.},
  title =        {Наведённая радиоактивность в ускорителях},
  year =         1964,
  booktitle =    {Труды международной конференции по ускорителям},
  eventdate =    1963,
  venue =        {Дубна},
  language =     {russian},
  publisher =    {Атомиздат},
  location =     {М.},
  pages =        1005,
}

% and Smirnov,
%                   A. Y. and Kamenschikov, D. S. and Gusarova,
%                   M. A. and Nikolskiy, K. I. and Zavadtsev, A. A. and
%                   Lalayan, M. V.

@ARTICLE{Kutsaev201113,
  author =       {Kutsaev, S. V. and Sobenin, N. P. and others},
  title =        {Design of hybrid electron linac with standing wave buncher and traveling wave structure},
  journaltitle = {Nuclear Instruments and Methods in Physics Research},
  year =         2011,
  volume =       636,
  journalsubtitle ={Section A: Accelerators, Spectrometers, Detectors and Associated Equipment},
  number =       1,
  pages =        {13 -- 30},
  url =          {https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0168900211001252},
  doi =          {10.1016/j.nima.2011.01.047},
  language =     {english},
}

@InProceedings{Pei:SAP2017-MOPH23,
  author =       {S. Pei and B. Gao},
  title =        {Studies on the {S}-band bunching system with the hybrid accelerating structure},
  booktitle =    {Proc. of {SAP'17}},
  pages =        {79 -- 82},
  paper =        {MOPH23},
  language =     {english},
  keywords =     {bunching, ion, linac, electron, gun},
  venue =        {Jishou, China},
  number =       13,
  publisher =    {JACoW},
  location =     {Geneva},
  month =        2,
  year =         2018,
  isbn =         {978-3-95450-199-1},
  doi =          {10.18429/JACoW-SAP2017-MOPH23},
  url =          {http://jacow.org/sap2017/papers/moph23.pdf},
}

@InProceedings{Gao:SAP2017-MOPH27,
  author =       {B. Gao and Y. L. Chi and S. Pei},
  title =        {Design studies on an {S}-band hybrid accelerating structure},
  booktitle =    {Proc. of {SAP'17}},
  pages =        {92 -- 95},
  paper =        {MOPH27},
  language =     {english},
  keywords =     {ion, bunching, simulation, electron, cavity},
  venue =        {Jishou, China},
  number =       13,
  publisher =    {JACoW},
  location =     {Geneva},
  month =        2,
  year =         2018,
  isbn =         {978-3-95450-199-1},
  doi =          {10.18429/JACoW-SAP2017-MOPH27},
  url =          {http://jacow.org/sap2017/papers/moph27.pdf},
}

@InProceedings{magcoupopt,
  author =       {N. P. Sobenin and S. V. Kutsaev and R. O. Bolgov and M. A. Gusarova and D. S. Kamenshikov and
                  K. I. Nikolskiy and A. Yu. Smirnov and S. E. Toporkov},
  options =      {giveninits=false},
  title =        {{C}-band magnetic coupled accelerating structure optimization},
  booktitle =    {Proc. of {LINAC'10}},
  pages =        {202 -- 204},
  paper =        {MOP065},
  language =     {english},
  venue =        {Tsukuba, Japan},
  publisher =    {JACoW},
  year =         2010,
  url =          {http://jacow.org/LINAC2010/papers/mop065.pdf},
}

@InProceedings{kutsaev_obrval,
  author =       {S. V. Kutsaev and K. I. Nikolskiy and N. P. Sobenin},
  title =        {Hybrid electron linac based on magnetic coupled accelerating structure},
  booktitle =    {Proc. of {PAC'11}},
  pages =        {2136 -- 2138},
  paper =        {THP001},
  language =     {english},
  venue =        {New York, USA},
  publisher =    {JACoW},
  year =         2011,
  url =          {http://jacow.org/PAC2011/papers/thp001.pdf},
}

@Book{sobenin-tech,
  author =       {Собенин, Н. П. and Милованов, О. С.},
  title =        {Техника сверхвысоких частот},
  publisher =    {Энергоатомиздат},
  year =         2007,
  edition =      2,
  pagetotal =    545,
  location =     {М.},
  language =     {russian},
  isbn =         {978-5-283-03266-5}
}

@Book{measurements,
  author =       {Лалаян, М. В. and Прокопенко, А. В. and Собенин, Н. П.},
  title =        {Измерения на сверхвысоких частотах},
  publisher =    {Энергоатомиздат},
  year =         2006,
  pagetotal =    150,
  location =     {М.},
  language =     {russian},
  isbn =         {5-7262-0651-7}
}

@BOOK{sobenin-acc-st,
  author =       {Владимир Ильич Каминский and Николай Павлович Собенин and Михаил Владимирович Лалаян},
  location =     {М.},
  title =        {Ускоряющие структуры},
  year =         2005,
  pagetotal =    294,
  isbn =         {5-7262-0588-X},
  language =     {russian},
}

@Book{sobenin1999electrodynamic,
  author =       {Sobenin, N. P. and Zverev, B. V.},
  title =        {Electrodynamic characteristics of accelerating cavities},
  publisher =    {CRC Press},
  year =         1999,
  pagetotal =    288,
  location =     {London, UK},
  isbn =         9069940035,
  origlanguage = {russian},
  language =     {english},
}

@BOOK{sobenin-vvt,
  author =       {Николай Павлович Собенин and Владимир Ильич Каминский and В. А. Сенюков},
  location =     {М.},
  title =        {Высшие типы волн в элементах ускоряющих структур},
  year =         2002,
  pagetotal =    104,
  isbn =         {5-7262-0443-3},
  language =     {russian},
  editor =       {Т. В. Волвенковой},
  publisher =    {МИФИ},
  bookcommentator ={В. И. Шведунов},
}

@InProceedings{sokolov_kdvopt,
  author =       {I. D. Sokolov and R. Yu. Alekhanov and E. A. Savin},
  title =        {Operating frequency and accelerating structure geometry chose for the hybrid trawelling wave electron
                  linear accelerator},
  options =      {giveninits=false},
  booktitle =    {Proc. of {RuPAC'14}},
  pages =        {42 -- 44},
  paper =        {TUPSA04},
  language =     {english},
  venue =        {Obninsk},
  publisher =    {JACoW},
  year =         2014,
  url =          {http://jacow.org/rupac2014/papers/tupsa04.pdf},
}

% Не по ГОСТ!!! АААА!!!!!
@Book{sobenin_kdv,
  author =       {О. А. Вальднер and Н. П. Собенин and Б. В. Зверев and И. С. Щедрин},
  options =      {maxnames=4},
  title =        {Диафрагмированные волноводы},
  subtitle =     {Справочник},
  publisher =    {Энергоатомиздат},
  edition =      3,
  year =         1991,
  pagetotal =    280,
  location =     {М.},
  language =     {russian},
  isbn =         {5-283-03960-9},
}

@Book{valdner_linacs,
  author =       {О. А. Вальднер and А. Д. Власов and А. В. Шальнов},
  title =        {Линейные ускорители},
  publisher =    {Aтомиздат},
  year =         1969,
  pagetotal =    249,
  location =     {М.},
  language =     {russian},
  editor =       {В. К. Мелешко},
}

@InProceedings{dexter_mag,
  author =       {A. C. Dexter},
  title =        {Phase Locked Magnetrons for Accelerators},
  booktitle =    {Proc. of {LINAC14}},
  pages =        {751 -- 755},
  paper =        {WEIOA04},
  language =     {english},
  venue =        {Geneva},
  publisher =    {JACoW},
  year =         2014,
  url =          {http://jacow.org/LINAC2014/papers/weioa04.pdf},
}

@BOOK{Polovkov,
  author =       {И. П. Половков},
  title =        {Стабилизация частоты генераторов {СВЧ} внешним объёмным резонатором},
  editor =       {Э. М. Горелик},
  location =     {М.},
  publisher =    {Советское радио},
  pagetotal =    192,
  year =         1999,
  language =     {russian},
}

@BOOK{Silaev,
  author =       {М. А. Силаев and С. Ф. Брянцев},
  title =        {Приложение матриц и графов к анализу {СВЧ} устройств},
  location =     {М.},
  publisher =    {Советское радио},
  pagetotal =    248,
  year =         1970,
  language =     {russian},
}

@Book{Atabekov,
  author =       {Григорий Иосифович Атабеков},
  title =        {Основы теории цепей},
  year =         1969,
  edition =      1,
  pagetotal =    424,
  location =     {М.},
  publisher =    {Энергия},
  language =     {russian},
}

@Book{pozar2012microwave,
  author =       {Pozar, David},
  title =        {Microwave engineering},
  publisher =    {Wiley},
  year =         2012,
  location =     {Hoboken, NJ},
  language =     {english},
  isbn =         {978-0470631553},
}

@Book{kinayman2005modern,
  author =       {Noyan Kinayman},
  title =        {Modern microwave circuits},
  publisher =    {Artech House},
  year =         2005,
  language =     {english},
  location =     {Boston, Mass},
  isbn =         {1-58053-725-1},
}

@Book{humphries2012principles,
  author =       {Humphries, Stanley},
  title =        {Principles of charged particle acceleration},
  publisher =    {Dover Publications},
  year =         2012,
  location =     {Mineola, N.Y},
  isbn =         {978-0486498188},
  language =     {english},
}

@Book{miano2001transmission,
  author =       {Miano, Giovanni},
  title =        {Transmission lines and lumped circuits},
  publisher =    {Academic Press},
  year =         2001,
  location =     {San Diego},
  isbn =         {0-12-189710-9},
  language =     {english},
}

@InProceedings{Maimone:IPAC2015-THPF014,
  author =       {F. Maimone and R. M. Brodhage and M. Kaiser and W. Vinzenz and M. Vossberg},
  title =        {{325~MHz} high power {RF} coupler for the {CH}--cavities of the {FAIR} {p-LINAC}},
  booktitle =    {Proc. of {IPAC'15}},
  pages =        {3712 -- 3714},
  paper =        {THPF014},
  language =     {english},
  keywords =     {coupling, cavity, linac, proton, simulation},
  venue =        {Richmond, USA},
  number =       6,
  publisher =    {JACoW},
  location =     {Geneva},
  month =        6,
  year =         2015,
  isbn =         {978-3-95450-168-7},
  doi =          {10.18429/JACoW-IPAC2015-THPF014},
  url =          {http://jacow.org/ipac2015/papers/thpf014.pdf},
}

@InProceedings{Zvyagintsev:RUPAC2018-WEPSB47,
  author =       {V. Zvyagintsev and R. E. Laxdal and Y. Ma and B. Matheson and B. S. Waraich and Z. Y. Yao},
  title =        {Coupler design for {RISP} spoke cavity},
  booktitle =    {Proc. of {RUPAC'18}},
  pages =        {372 -- 374},
  paper =        {WEPSB47},
  language =     {english},
  keywords =     {cavity, multipactoring, simulation, vacuum, operation},
  venue =        {Protvino},
  number =       26,
  publisher =    {JACoW Publishing},
  location =     {Geneva},
  month =        11,
  year =         2018,
  isbn =         {978-3-95450-197-7},
  doi =          {10.18429/JACoW-RUPAC2018-WEPSB47},
  url =          {http://jacow.org/rupac2018/papers/wepsb47.pdf},
}

@Report{pip2tdr,
  author =       {J. Adetunji and J. Anderson and R. Andrews and others},
  title =        {Proton improvement {Plan-II}},
  institution =  {Preliminary Design Report},
  media =        {eresource},
  year =         2019,
  month =        3,
  type =         {report},
  language =     {english},
}

@Book{mednicov,
  author =       {М. И. Медников},
  editor =       {Н. А. Спицын},
  title =        {Вводы движения в вакуум},
  publisher =    {Машиностроение},
  year =         1974,
  location =     {М.},
  pagetotal =    84,
  language =     {russian},
}

@InProceedings{Wlodarczak,
  author =       {J. Wlodarczak and P. Glennon and W. Hartung and M. Hodek and M. J. Johnson and D. Norton and
                  J. Popielarski},
  title =        {Power coupler and tuner development for superconducting quarter-wave resonators},
  booktitle =    {Proc. of {LINAC'08}},
  pages =        {1005 -- 1007},
  paper =        {THP093},
  language =     {english},
  venue =        {Victoria, Canada},
  publisher =    {JACoW Publishing},
  location =     {Geneva},
  month =        9,
  year =         2008,
  url =          {http://jacow.org/LINAC08/papers/thp093.pdf},
}

@InProceedings{Pronitchev:NAPAC2016-MOPOB24,
  author =       {O. V. Pronitchev and S. Kazakov},
  title =        {Design of main coupler for {650~MHz} {SC} cavities of {PIP-II} project},
  booktitle =    {Proc. of {NAPAC'16}},
  pages =        {121 -- 123},
  paper =        {MOPOB24},
  language =     {english},
  keywords =     {ion, cavity, vacuum, cryomodule, proton},
  venue =        {Chicago, USA},
  number =       3,
  publisher =    {JACoW},
  location =     {Geneva},
  month =        1,
  year =         2017,
  isbn =         {978-3-95450-180-9},
  doi =          {10.18429/JACoW-NAPAC2016-MOPOB24},
  url =          {https://jacow.org/napac2016/papers/mopob24.pdf},
}

@Book{LebedevShalnov,
  author =       {А. Н. Лебедев and А. В. Шальнов},
  title =        {Основы физики и техники ускорителей},
  publisher =    {Энергоатомиздат},
  edition =      2,
  year =         1991,
  pagetotal =    528,
  isbn =         {5-283-03971-4},
  location =     {М.},
  language =     {russian},
}

@Book{Lebedev,
  author =       {И. В. Лебедев},
  title =        {Техника и приборы {СВЧ}},
  year =         1970,
  editor =       {Н. Д. Девятков},
  language =     {russian},
  volume =       1,
  edition =      2,
  publisher =    {Высшая школа},
  location =     {М.},
  pagetotal =    440,
}

@Booklet{PadamseeDesignTopics,
  title =        {Design topics for superconducting {RF} cavities and accelerators},
  author =       {H. Padamsee},
  location =     {Cornell University, New York},
  language =     {english},
}

@InProceedings{Rodnizki,
  author =       {J. Rodnizki and Y. Ben Aliz and A. Grin and Z. Horvitz and A. Perry and L. Weissman},
  title =        {Superconducting accelerating cavity pressure sensitivity analysis and stiffening},
  booktitle =    {Proc. of {LINAC14}},
  pages =        {373 -- 376},
  paper =        {MOPP134},
  language =     {english},
  venue =        {Geneva},
  publisher =    {JACoW Publishing},
  location =     {Geneva},
  month =        9,
  year =         2014,
  url =          {http://jacow.org/LINAC2014/papers/mopp134.pdf},
}

@InProceedings{Park:IPAC2015-THPF069,
  author =       {G. T. Park and H. J. Cha and H. C. Jung and H. Kim and W. K. Kim and Y. J. K. Kim},
  title =        {The early results of the vertical test for \(\beta=0.12\) {HWR} at {RISP}},
  booktitle =    {Proc. of {IPAC'15}},
  pages =        {3839 -- 3841},
  paper =        {THPF069},
  language =     {english},
  keywords =     {cavity, coupling, vacuum, cryogenics, niobium},
  venue =        {Richmond, USA},
  number =       6,
  publisher =    {JACoW},
  location =     {Geneva},
  month =        7,
  year =         2015,
  isbn =         {978-3-95450-168-7},
  doi =          {10.18429/JACoW-IPAC2015-THPF069},
  url =          {http://jacow.org/ipac2015/papers/thpf069.pdf},
}

@InProceedings{Ge:IPAC2018-WEPMF045,
  author =       {M. Ge and others},
  title =        {Performance of the prototype {SRF} half-wave resonators tested at Cornell for the {RAON} project},
  booktitle =    {Proc. of {IPAC'18}},
  pages =        {2468 -- 2470},
  paper =        {WEPMF045},
  language =     {english},
  keywords =     {cavity, SRF, multipactoring, pick-up, radiation},
  venue =        {Vancouver, Canada},
  number =       9,
  publisher =    {JACoW Publishing},
  location =     {Geneva},
  month =        7,
  year =         2018,
  isbn =         {978-3-95450-184-7},
  doi =          {10.18429/JACoW-IPAC2018-WEPMF045},
  url =          {http://jacow.org/ipac2018/papers/wepmf045.pdf},
}

@Booklet{Delayen,
  title =        {{RF} superconductivity: physics, technology and applications},
  subtitle =     {Couplers},
  author =       {J. Delayen},
  howpublished = {USPAS},
  year =         2015,
  language =     {english},
}

@InProceedings{Sakai,
  author =       {H. Sakai and T. Furuya and S. Sakanaka and T. Takahashi and K. Umemori and A. Ishii and N. Nakamura
                  and K. Shinoe and M. Sawamura},
  title =        {Power coupler development for {ERL} main linac in Japan},
  booktitle =    {Proc. of {IPAC'10}},
  pages =        {2953 -- 2955},
  paper =        {WEPEC029},
  language =     {english},
  venue =        {Kyoto, Japan},
  publisher =    {JACoW Publishing},
  location =     {Geneva},
  month =        5,
  year =         2010,
  url =          {http://jacow.org/IPAC10/papers/wepec029.pdf},
}

@InProceedings{Ito,
  author =       {T. Ito and C. Kubota and F. Naito and K. Nanmo},
  title =        {Operation experiences of the {DTL/SDTL} for the {J-PARC}},
  booktitle =    {Proc. of {LINAC'10}},
  pages =        {566 -- 568},
  paper =        {TUP068},
  language =     {english},
  venue =        {Tsukuba, Japan},
  publisher =    {JACoW Publishing},
  location =     {Geneva},
  month =        9,
  year =         2010,
  url =          {http://jacow.org/LINAC2010/papers/tup068.pdf},
}

@InProceedings{Kazakov,
  author =       {S. Kazakov},
  title =        {{650~MHz} couplers for {PIP-II}},
  booktitle =    {{PIP-II} fine tuning workshop},
  year =         2018,
  pagetotal =    74,
  month =        7,
  location =     {Paris, France},
  organization = {Fermilab},
  language =     {english},
}

@Article{kaluzni,
  author =       {Калюжный, В. Е. and Смирнов, А. Ю. and Калюжный, О. В. and Адоньев, О. А.},
  title =        {Анализ и оптимизация узлов высокочастотных секций линейных ускорителей и дефлекторов заряженных частиц
                  с помощью эквивалентной схемы},
  journal =      {Журнал технической физики},
  language =     {russian},
  year =         2014,
  volume =       84,
  number =       7,
  pages =        {101 -- 109},
  month =        9,
  location =     {СПб.},
  publisher =    {Физико-технический институт им. А.Ф. Иоффе российской академии наук},
  issn =         {0044-4642},
}

@Book{bazarova,
  author =       {Фаина Фёдоровна Базарова},
  title =        {Органические и неорганические полимеры в конструкциях радиоэлектронной аппаратуры},
  publisher =    {Советское радио},
  location =     {М.},
  language =     {russian},
  pagetotal =    160,
  year =         1974,
}

@Article{kaluzni06,
  author =       {Валентин Егорович Калюжный},
  title =        {Анализ ускоряющих структур на основе круглого диафрагмированного волновода с помощью эквивалентной
                  схемы},
  journal =      {Инженерная физика},
  language =     {russian},
  year =         2006,
  number =       3,
  pages =        {27 -- 37},
  location =     {М.},
  publisher =    {Научтехлитиздат},
  issn =         {2072-9995},
}

@Article{kaluzni08,
  author =       {Калюжный, В. Е. and Калюжный, О. В.},
  title =        {Анализ переходного процесса и установившегося режима в многоячеечных ускоряющих секциях с
                  электрической и магнитной связью между ячейками},
  journal =      {Инженерная физика},
  language =     {russian},
  year =         2008,
  number =       3,
  pages =        {46 -- 59},
  location =     {М.},
  publisher =    {Научтехлитиздат},
  issn =         {2072-9995},
}

@Report{perry,
  author =       {Perry V. Wilson},
  title =        {High energy electron linacs: applications to storage ring {RF} systems and linear colliders},
  institution =  {SLAC},
  year =         1991,
  language =     {english},
  location =     {Accelerator Center, SLAC, 2575 Sand Hill Rd., Menlo Park, CA 94025, USA},
  month =        11,
  url =          {https://www.slac.stanford.edu/pubs/slacpubs/2750/slac-pub-2884.pdf},
}

@Article{knapp,
  author =       {E. A. Knapp and B. C. Knapp and J. M. Potter},
  title =        {Standing wave high energy linear accelerator structures},
  journal =      {The Review of Scientific Instruments},
  language =     {english},
  year =         1968,
  volume =       39,
  number =       7,
  pages =        {979 -- 991},
  month =        7,
}

@Article{nagle,
  author =       {D. E. Nagle and E. A. Knapp and B. C. Knapp},
  title =        {Coupled resonator model for standing wave accelerator tanks},
  journal =      {The Review of Scientific Instruments},
  language =     {english},
  year =         1967,
  volume =       38,
  number =       11,
  pages =        {1583 -- 1587},
  month =        11,
}

@Book{zevke,
  author =       {Г. В. Зевке and П. А. Ионкин and А. В. Нетушил and С. В. Страхов},
  title =        {Основы теории цепей},
  publisher =    {Энергия},
  location =     {М.},
  edition =      4,
  year =         1975,
  pagetotal =    752,
  language =     {russian},
}

@Book{wangler2008rf,
  author =       {Wangler, Thomas P.},
  title =        {{RF} linear accelerators},
  publisher =    {Wiley-VCH},
  language =     {english},
  edition =      2,
  year =         2008,
  location =     {Weinheim},
  isbn =         9783527406807
}

@article{USMANI1994413,
  title =        {Inversion of a tridiagonal Jacobi matrix},
  journal =      {Linear Algebra and its Applications},
  volume =       {212--213},
  pages =        {413 -- 414},
  year =         1994,
  issn =         {0024-3795},
  language =     {english},
  doi =          {10.1016/0024-3795(94)90414-6},
  url =          {http://www.sciencedirect.com/science/article/pii/0024379594904146},
  author =       {Riaz A. Usmani},
  abstract =     {A formula for the inverse of a general tridiagonal matrix is given in terms of the principal minors.}
}

@Online{scipy,
  author =       {Eric Jones and Travis Oliphant and Pearu Peterson and others},
  title =        {{SciPy}: open source scientific tools for {Python}},
  year =         2019,
  url =          {http://www.scipy.org/},
  media =        {eresource},
  language =     {english},
}

@manual{mpmath,
  key =          {mpmath},
  author =       {Fredrik Johansson and others},
  title =        {mpmath: a {P}ython library for arbitrary-precision floating-point arithmetic},
  url =          {http://mpmath.org/},
  month =        1,
  year =         2013,
  language =     {english},
  media =        {eresource},
}

@Book{marcuvitz1951waveguide,
  author =       {Marcuvitz, Nathan},
  title =        {Waveguide handbook},
  publisher =    {McGraw-Hill},
  year =         1951,
  location =     {New York},
  isbn =         {978-0863410581},
  language =     {english},
  pagetotal =    423,
}

@Book{cohen2007numerical,
  author =       {Cohen, Alan M.},
  title =        {Numerical methods for Laplace transform inversion},
  publisher =    {Springer},
  year =         2007,
  location =     {New York, N.Y},
  isbn =         {978-0-387-28261-9},
  language =     {english},
  url =          {https://link.springer.com/content/pdf/bfm\%3A978-0-387-68855-8/1.pdf}
}

@Article{desolve,
  title =        {Solving differential equations in {R}: package {deSolve}},
  author =       {Karline Soetaert and Thomas Petzoldt and R. Woodrow Setzer},
  journal =      {Journal of Statistical Software},
  volume =       33,
  number =       9,
  pages =        {1 -- 25},
  year =         2010,
  coden =        {JSSOBK},
  issn =         {1548-7660},
  url =          {http://www.jstatsoft.org/v33/i09},
  doi =          {10.18637/jss.v033.i09},
  keywords =     {ordinary differential equations, partial differential equations, differential algebraic equations,
                  initial value problems, R, FORTRAN, C},
  language =     {english},
}

@Manual{deSolve-Manual,
  title =        {{deSolve}: general solvers for initial value problems of ordinary differential equations ({ODE}),
                  partial differential equations ({PDE}), differential algebraic equations ({DAE}) and delay
                  differential equations ({DDE})},
  author =       {Karline Soetaert and Thomas Petzoldt and R. Woodrow Setzer},
  year =         2016,
  note =         {R package version 1.13},
  url =          {http://cran.r-project.org/web/packages/deSolve/deSolve.pdf},
  language =     {english},
}

@article{DAFONSECA20017,
  title =        {Explicit inverses of some tridiagonal matrices},
  journal =      {Linear Algebra and its Applications},
  volume =       325,
  number =       1,
  pages =        {7 - 21},
  year =         2001,
  issn =         {0024-3795},
  doi =          {doi.org/10.1016/S0024-3795(00)00289-5},
  url =          {http://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0024379500002895},
  author =       {C.M. da Fonseca and J. Petronilho},
  keywords =     {Invertibility of matrices, -Toeplitz matrices, Orthogonal polynomials},
  abstract =     {We give explicit inverses of tridiagonal 2-Toeplitz and 3-Toeplitz matrices which generalize some
                  well-known results concerning the inverse of a tridiagonal Toeplitz matrix.},
  language =     {english},
}

@Book{matrix,
  author =       {Дж. Х. Уилкинсон},
  editor =       {И. М. Овчинникова and Г. С. Росляков},
  options =      {giveninits=false},
  translator =   {В. В. Воеводин and В. Н. Фадеева},
  title =        {Алгебраическая проблема собственных значений},
  publisher =    {Наука},
  year =         1970,
  location =     {М.},
  language =     {russian},
  origlanguage = {english},
  pagetotal =    564
}

@ONLINE{numerical-methods,
  title =        {Numerical methods},
  language =     {english},
  year =         2019,
  media =        {eresource},
  url =          {http://www.numerical-methods.com/},
}

@ONLINE{utep,
  title =        {{UTEP} {EMLab} lectures},
  language =     {english},
  year =         2019,
  media =        {eresource},
  url =          {http://emlab.utep.edu/academics.htm},
}

@Manual{lapac,
  title =        {{LAPACK} users' guide},
  author =       {E. Anderson and Z. Bai and C. Bischof and S. Blackford and J. Demmel and J. Dongarra and J. Du Croz
                  and A. Greenbaum and S. Hammarling and A. McKenney and D. Sorensen},
  edition =      3,
  year =         1999,
  day =          22,
  month =        8,
  url =          {http://www.netlib.org/lapack/lug/},
  language =     {english},
}

@Article{vikulov,
  author =       {В. Ф. Викулов and В. Е. Калюжный},
  title =        {Исследование высокочастотных характеристик ускоряющих секций с бегущей волной на основе резонаторной
                  модели},
  journal =      {Журнал технической физики},
  year =         1982,
  volume =       52,
  number =       11,
  pages =        {2168 -- 2176},
  language =     {russian},
}

@InProceedings{TTV_Smirnov,
  author =       {A. Smirnov and O. Adonev and P. Binyukov and N. Sobenin},
  title =        {The optimization of {RF} deflector input power coupler},
  booktitle =    {Proc. of {LINAC'12}},
  pages =        {528 -- 530},
  paper =        {TUP023},
  language =     {english},
  venue =        {Tel-Aviv, Israel},
  publisher =    {JACoW Publishing},
  location =     {Geneva},
  month =        9,
  year =         2012,
  url =          {http://jacow.org/LINAC2012/papers/tupb023.pdf},
}

@InProceedings{Vardanyan:IPAC2017-THPIK014,
  author =       {A. Vardanyan and V. Danielyan and S. G. Dekhtiarov and B. Grigoryan and L. Hakobyan and T. Markosyan
                  and A. S. Simonyan and W. Ackermann and A. V. Tsakanian},
  title =        {Traveling wave accelerating structure for {Areal} {50~MeV} energy upgrade},
  booktitle =    {Proc. of {IPAC'17}},
  pages =        {4130 -- 4132},
  paper =        {THPIK014},
  language =     {english},
  keywords =     {cavity, impedance, simulation, electron, gun},
  venue =        {Copenhagen, Denmark},
  number =       8,
  publisher =    {JACoW},
  location =     {Geneva},
  month =        5,
  year =         2017,
  isbn =         {978-3-95450-182-3},
  doi =          {10.18429/JACoW-IPAC2017-THPIK014},
  url =          {http://jacow.org/ipac2017/papers/thpik014.pdf},
}

@InProceedings{dlw,
  author =       {N. P. Sobenin and S. V. Kutsaev and M. A. Gusarova and M. V. Lalayan and D. S. Kamenschikov and
                  A. Yu. Smirnov and R. O. Bolgov},
  options =      {giveninits=false},
  title =        {Magnetic coupled disk-loaded waveguide},
  booktitle =    {Proc. of {RuPAC'10}},
  pages =        {319 -- 321},
  paper =        {THPSC001},
  language =     {english},
  venue =        {Protvino},
  publisher =    {JACoW Publishing},
  location =     {Geneva},
  month =        9,
  year =         2010,
  url =          {http://jacow.org/r10/papers/thpsc001.pdf},
}

@InProceedings{deflect_cell,
  author =       {A. Anisimov and S. Kutsaev and M. Lalayan and A. Smirnov and N. Sobenin and A. Zavadtsev and
                  D. Zavadtsev and others},
  title =        {Layout of the {PITZ} transverse deflecting system for longitudinal phase space and slice emittance},
  booktitle =    {Proc. of {LINAC'10}},
  pages =        {416 -- 418},
  paper =        {TUP011},
  language =     {english},
  venue =        {Tsukuba, Japan},
  publisher =    {JACoW Publishing},
  location =     {Geneva},
  month =        9,
  year =         2010,
  url =          {http://jacow.org/LINAC2010/papers/tup011.pdf},
}

@Book{statistics,
  author =       {Т. В. Рябушкин and М. Р. Ефимова and И. М. Ипатова and Н. И. Яковлева},
  title =        {Общая теория статистики},
  publisher =    {Финансы и статистика},
  year =         1981,
  location =     {М.},
  pagetotal =    279,
  language =     {russian},
}

@Book{statistics-gmurman,
  author =       {В. Е. Гмурман},
  title =        {Теория вероятностей и математическая статистика},
  year =         2003,
  language =     {russian},
  edition =      9,
  publisher =    {Высшая школа},
  location =     {М.},
  isbn =         {5-06-004214-6},
  pagetotal =    479,
  media =        {text},
}

@InProceedings{Antipov:IPAC2018-WEPMF068,
  author =       {S. P. Antipov and R. A. Kostin and S. V. Kuzikov and A. A. Vikharev},
  title =        {Inexpensive brazeless accelerator prototype},
  booktitle =    {Proc. of {IPAC'18}},
  pages =        {2528 -- 2530},
  paper =        {WEPMF068},
  language =     {english},
  keywords =     {gun, cavity, vacuum, operation, electron},
  venue =        {Vancouver, Canada},
  number =       9,
  publisher =    {JACoW Publishing},
  location =     {Geneva},
  month =        6,
  year =         2018,
  isbn =         {978-3-95450-184-7},
  doi =          {10.18429/JACoW-IPAC2018-WEPMF068},
  url =          {http://jacow.org/ipac2018/papers/wepmf068.pdf},
}

@InProceedings{Tang:IPAC2018-MOPML055,
  author =       {Zh. X. Tang and L. Wang and D. R. Xu},
  title =        {Preliminary physics design of a linac with the variable energy for industrial applications},
  options =      {giveninits=false},
  booktitle =    {Proc. of {IPAC'18}},
  pages =        {530 -- 532},
  paper =        {MOPML055},
  language =     {english},
  keywords =     {linac, electron, gun, beam-loading, simulation},
  venue =        {Vancouver, Canada},
  number =       9,
  publisher =    {JACoW Publishing},
  location =     {Geneva},
  month =        6,
  year =         2018,
  isbn =         {978-3-95450-184-7},
  doi =          {10.18429/JACoW-IPAC2018-MOPML055},
  url =          {http://jacow.org/ipac2018/papers/mopml055.pdf},
}

@InProceedings{Smirnov:IPAC10,
  author =       {N. P. Sobenin and A. Anisimov and I. I. V. Isaev and S. V. Kutsaev and M. V. Lalayan and
                  A. Yu. Smirnov and A. A. Zavadtsev and D. A. Zavadtsev},
  title =        {Stabilization of the polarization plane in traveling wave deflectors},
  booktitle =    {Proc. of {IPAC'10}},
  options =      {giveninits=false},
  pages =        {3759 -- 3761},
  paper =        {THPEA036},
  language =     {english},
  venue =        {Kyoto, Japan},
  number =       1,
  publisher =    {JACoW Publishing},
  location =     {Geneva},
  month =        5,
  year =         2010,
  url =          {http://jacow.org/IPAC10/papers/thpea036.pdf},
}

@InProceedings{Smirnov:FEL15,
  author =       {M. V. Lalayan, A. Yu. Smirnov, N. P. Sobenin and I. V. Rybakov and others},
  title =        {First Results of Commissioning of the {PITZ} Transverse Deflecting Structure},
  options =      {giveninits=false},
  booktitle =    {Proc. of {FEL'15}},
  pages =        {110 -- 114},
  paper =        {MOP039},
  language =     {english},
  venue =        {Daejeon, Korea},
  publisher =    {JACoW Publishing},
  location =     {Geneva},
  month =        8,
  year =         2015,
  url =          {http://jacow.org/FEL2015/papers/mop039.pdf},
  isbn =         {978-3-95450-134-2},
}

@Book{altman,
  author =       {Дж. Л. Альтман},
  editor =       {И. В. Лебедев},
  options =      {giveninits=false},
  translator =   {И. В. Лебедев},
  title =        {Устройства сверхвысоких частот},
  publisher =    {Мир},
  year =         1968,
  location =     {М.},
  language =     {russian},
  origlanguage = {english},
  pagetotal =    487,
}

@article{ShvedunovElBD,
  author =       {Ovchinnikova, L. Yu. and Shvedunov, V. I.},
  Title =        {Calculation of electron-beam dynamics in a {C}-band accelerator for a radiotherapy complex},
  options =      {giveninits=false},
  Journal =      {MOSCOW UNIVERSITY PHYSICS BULLETIN},
  Year =         2018,
  Volume =       73,
  Number =       6,
  Pages =        {599--604},
  Month =        11,
  Publisher =    {PLEIADES PUBLISHING INC},
  Language =     {english},
  DOI =          {10.3103/S002713491806019X},
  ISSN =         {0027-1349},
  EISSN =        {1934-8460},
  author-Email = {lub.ovch@yandex.ru shvedunov@gmail.com},
}

@article{SHVEDUNOV201995,
  title =        {Electron accelerators design and construction at {Lomonosov} Moscow State University},
  journal =      {Radiation Physics and Chemistry},
  volume =       159,
  pages =        {95 - 100},
  year =         2019,
  options =      {giveninits=false},
  issn =         {0969-806X},
  doi =          {10.1016/j.radphyschem.2019.02.044},
  url =          {http://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0969806X18309423},
  author =       {V. I. Shvedunov and A. S. Alimov and A. N. Ermakov and A. N. Kamanin and V. V. Khankin and
                  A. S. Kurilik and L. Yu. Ovchinnikova and N. I. Pakhomov and N. V. Shvedunov and D. S. Yurov and
                  I. V. Shvedunov and A. S. Simonov},
}

@Booklet{EECS723,
  title =        {Microwave engineering lectures},
  year =         2009,
  location =     {Department of Electrical Engineering and Computer Science The University of Kansas},
  url =          {http://www.ittc.ku.edu/~jstiles/723/eecs723.html},
}

@Article{kaluzni11,
  author =       {Калюжный, В. Е.},
  title =        {Радиочастотные характеристики сложных многорезонансных электродинамических систем ускорителей
                  заряженных частиц},
  journal =      {Ядерная физика и инжиниринг},
  language =     {russian},
  year =         2011,
  volume =       2,
  number =       1,
  pages =        {80 -- 88},
  location =     {М.},
  publisher =    {Наука/Интерпериодика},
  issn =         {2079-5637},
}

@Online{CanonETD,
  title =        {Canon Electron Tubes \& Devices Product Catalog},
  year =         2019,
  url =          {https://etd.canon/en/product/category/microwave/klystron.html},
  language =     {english},
  media =        {eresource},
}

@Book{alamovskiy,
  author =       {Алямовский, Илья Владимирович},
  title =        {Электронные пучки и электронные пушки},
  year =         1966,
  editor =       {А. А. Александрова},
  language =     {russian},
  publisher =    {Советское радио},
  location =     {М.},
  pagetotal =    456,
}

@Book{raizer,
  author =       {Райзер, Ю. П.},
  title =        {Физика газового разряда},
  publisher =    {Наука},
  year =         1987,
  location =     {М.},
  pagetotal =    592,
  language =     {russian},
}

@Online{rslinac,
  author =       {Sergey V. Kutsaev and Yury Eidelman and Jose Barbe Welzel and Paul Moeller and Robert Nagler},
  title =        {RSLinac},
  year =         2019,
  url =          {https://github.com/radiasoft/rslinac},
  language =     {english},
  media =        {eresource},
}

@article{KUTSAEV2010298,
  title =        {Electron dynamics simulations with {Hellweg~2D} code},
  journaltitle = {Nuclear Instruments and Methods in Physics Research Section A: Accelerators, Spectrometers, Detectors
                  and Associated Equipment},
  volume =       618,
  number =       1,
  pages =        {298 -- 305},
  year =         2010,
  issn =         {0168-9002},
  doi =          {https://doi.org/10.1016/j.nima.2010.02.090},
  url =          {http://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0168900210003141},
  author =       {Sergey V. Kutsaev},
  language =     {english},
}

@article{sympy,
  title =        {{SymPy}: symbolic computing in {Python}},
  author =       {Meurer, Aaron and Smith, Christopher P. and Paprocki, Mateusz and \v{C}ert\'{i}k, Ond\v{r}ej and
                  Kirpichev, Sergey B. and Rocklin, Matthew and Kumar, AMiT and Ivanov, Sergiu and Moore, Jason K. and
                  Singh, Sartaj and Rathnayake, Thilina and Vig, Sean and Granger, Brian E. and Muller, Richard P. and
                  Bonazzi, Francesco and Gupta, Harsh and Vats, Shivam and Johansson, Fredrik and Pedregosa, Fabian and
                  Curry, Matthew J. and Terrel, Andy R. and Rou\v{c}ka, \v{S}t\v{e}p\'{a}n and Saboo, Ashutosh and
                  Fernando, Isuru and Kulal, Sumith and Cimrman, Robert and Scopatz, Anthony},
  year =         2017,
  month =        1,
  keywords =     {Python, Computer algebra system, Symbolics},
  volume =       3,
  pages =        {e103},
  journaltitle = {PeerJ Computer Science},
  issn =         {2376-5992},
  doi =          {10.7717/peerj-cs.103},
  language =     {english},
}

@Online{ferrite,
  title =        {Ferrite microwave technologies},
  year =         2019,
  url =          {https://ferriteinc.com/},
  language =     {english},
  media =        {eresource},
}

@InProceedings{Huang:SRF2017-MOPB069,
  author =       {T. M. Huang and K. X. Gu and Q. Ma and J. Y. Zhai},
  title =        {Design of the high power input coupler for {CEPC} main ring cavity},
  booktitle =    {Proc. of {SRF'17}},
  pages =        {216 -- 219},
  paper =        {MOPB069},
  language =     {english},
  keywords =     {ion, cavity, coupling, vacuum, cryogenics},
  venue =        {Lanzhou, China},
  number =       18,
  publisher =    {JACoW},
  location =     {Geneva},
  month =        1,
  year =         2018,
  isbn =         {978-3-95450-191-5},
  doi =          {10.18429/JACoW-SRF2017-MOPB069},
  url =          {http://jacow.org/srf2017/papers/mopb069.pdf},
}

@InProceedings{Shin:SRF2015-THPB082,
  author =       {Shin, I. and Hyun, M.O. and Kako, E. and Sung, C.K.},
  title =        {Design of {QWR} power coupler for the {R}are {I}sotope {S}cience {P}roject in Korea},
  booktitle =    {Proc. of {SRF'15}},
  pages =        {1326 -- 1329},
  paper =        {THPB082},
  language =     {english},
  keywords =     {simulation, pick-up, cavity, diagnostics, cryomodule},
  editor =       {Robert E. Laxdal and Jana Thomson and Volker RW Schaa},
  venue =        {Whistler, Canada},
  number =       17,
  organization = {JACoW},
  publisher =    {JACoW},
  location =     {Geneva},
  month =        12,
  year =         2015,
  isbn =         {978-3-95450-178-6},
  doi =          {10.18429/JACoW-SRF2015-THPB082},
  url =          {http://srf2015.vrws.de/papers/thpb082.pdf},
}

@InProceedings{acc_overview,
  author =       {Robert W. Hamm},
  title =        {Review of industrial accelerators and their applications},
  booktitle =    {International Topical Meeting on Nuclear Research Applications and Utilization of Accelerators
                  Proceedings},
  paper =        {AP/IA-12},
  language =     {english},
  venue =        {Vienna, Austria},
  series =       {International Topical Meeting on Nuclear Research Applications and Utilization of Accelerators},
  month =        5,
  year =         2009,
}

@InProceedings{Miller:LINAC86-TU2-4,
  author =       {R. H. Miller},
  title =        {Comparison of standing-wave and traveling-wave structures},
  booktitle =    {Proc. of {LINAC'86}},
  pages =        {200 -- 205},
  paper =        {TU2-4},
  language =     {english},
  venue =        {Stanford, USA},
  organization = {JACoW},
  publisher =    {JACoW},
  location =     {Geneva},
  month =        6,
  year =         1986,
  url =          {https://www.slac.stanford.edu/pubs/slacpubs/3750/slac-pub-3935.pdf}
}

@InProceedings{EPAC00-THP4B01,
  author =       {K. Flöttmann and V. A. Moiseev and V. V. Paramonov},
  title =        {Comparison of standing and traveling wave operations for a positron pre-accelerator in the {TESLA}
                  linear collider},
  booktitle =    {Proc. of {EPAC'00}},
  paper =        {THP4B01},
  language =     {english},
  venue =        {Vienna, Austria},
  organization = {JACoW},
  publisher =    {JACoW},
  location =     {Geneva},
  month =        1,
  year =         2000,
  url =          {https://accelconf.web.cern.ch/accelconf/e00/PAPERS/THP4B01.pdf},
}

% M. A. Gusarova and I. I. Petrushina and D. B. Tikhonov

@InProceedings{savin-WEPPC008,
  author =       {N. P. Sobenin and E. A. Savin and others},
  title =        {Biperiodic accelerating structure with inner coupling cells with an increased coupling coefficient},
  booktitle =    {Proc. of {RUPAC'12}},
  paper =        {WEPPC008},
  language =     {english},
  venue =        {Vienna, Austria},
  organization = {JACoW},
  publisher =    {JACoW},
  location =     {Geneva},
  month =        9,
  year =         2012,
  url =          {https://accelconf.web.cern.ch/AccelConf/rupac2012/papers/weppc008.pdf},
}

@InProceedings{dipole_eqsc,
  author =       {V. E. Kaljuzhny and N. P. Sobenin and S. V. Ivanov and D. V. Kostin and O. S. Milovanov and
                  A. N. Parfenov and S. N. Yarigin and A. A. Zavadtsev},
  title =        {Equivalent scheme and parameters of disc loaded waveguide at dipole mode},
  booktitle =    {Proc. of {EPAC'96}},
  paper =        {WEP076L},
  language =     {english},
  venue =        {Barcelona, Spain},
  organization = {JACoW},
  publisher =    {JACoW},
  location =     {Geneva},
  month =        6,
  year =         1996,
  url =          {https://accelconf.web.cern.ch/AccelConf/e96/PAPERS/WEPL/WEP076L.PDF},
}

@Book{levichev,
  author =       {Левичев, А. Е. and Павлов, В. М.},
  title =        {Линейные {СВЧ} ускорители},
  publisher =    {Наука},
  year =         2015,
  location =     {Новосибирск},
  pagetotal =    97,
  volume =       1,
  language =     {russian},
}

@REPORT{xfel_tdr,
  author =       {Christian Schmidt},
  title =        {{RF} system modeling and controller design for the European {XFEL}},
  institution =  {DESY},
  year =         2010,
  language =     {english},
}

@PATENT{zavorotilo-patent,
  author =       {Заворотыло В. Н, Каминский В. И, Милованов О. С},
  authorcountry ={СССР},
  title =        {Устройство для высокочастотного питания резонансного ускорителя},
  type =         {patreq},
  number =       689503,
  location =     {countryru},
  ipc =          {МПК H05H 7/02},
  requestnumber ={2501594/25},
  date =         {1977-07-01},
  prioritycountry ={countryru},
  language =     {russian},
}

@Article{guns-heph,
  author =       {Munawar Iqbal and Ghalib Ul Islam and Muhammad Ayub Faridi and Zusheng Zhou},
  title =        {Electron beam guns for high energy electron accelerators: an overview},
  journaltitle = {Journal of Modern Physics},
  year =         2013,
  pages =        {1536 -- 1539},
  language =     {english},
}

@REPORT{twiss,
  author =       {W. Joho},
  title =        {Representation of beam ellipses for transport calculations},
  institution =  {The Swiss Institute for Nuclear Research {SIN}},
  pagetotal =    31,
  year =         1980,
  language =     {english},
}

@Book{RF-sources,
  author =       {В. Н. Дулин},
  title =        {Электронные и квантовые приборы {СВЧ}},
  publisher =    {Энергия},
  year =         1972,
  location =     {М.},
  pagetotal =    226,
  edition =      2,
  language =     {russian},
}

@InProceedings{Savin:IPAC2015-WEPMN045,
  author =       {S. V. Matsievskiy and E. A. Savin and N. P. Sobenin and others},
  title =        {{IOT} use as a power source for a linear accelerating structure},
  booktitle =    {Proc. of {IPAC'15}},
  pages =        {3027 -- 3029},
  paper =        {WEPMN045},
  language =     {english},
  keywords =     {cavity, coupling, klystron, proton, simulation},
  venue =        {Richmond, USA},
  number =       6,
  publisher =    {JACoW},
  location =     {Geneva},
  month =        6,
  year =         2015,
  isbn =         {978-3-95450-168-7},
  doi =          {doi.org/10.18429/JACoW-IPAC2015-WEPMN045},
  url =          {http://jacow.org/ipac2015/papers/wepmn045.pdf},
}

@Online{keysight,
  title =        {Keysight Technologies},
  year =         2019,
  url =          {https://keysight.com/},
  language =     {english},
  media =        {eresource},
}

@misc{gplv3,
  title =        {{GNU} General Public License},
  version =      3,
  organization = {Free Software Foundation},
  url =          {http://www.gnu.org/licenses/gpl.html},
  pagination =   {section},
  language =     {english},
  media =        {eresource},
  date =         {2007-06-29}
}

@misc{beadpull,
  title =        {Beadpull},
  version =      {19.8},
  url =          {https://pypi.org/project/beadpull/},
  language =     {english},
  media =        {eresource},
  year =         2019
}

@misc{debian,
  title =        {Debian},
  version =      10,
  url =          {https://www.debian.org/},
  language =     {english},
  media =        {eresource},
  year =         2019
}

@misc{python,
  title =        {Python},
  version =      {3.7},
  url =          {https://www.python.org/},
  language =     {english},
  media =        {eresource},
  year =         2019
}

@misc{linuxgpib,
  title =        {Linux {GPIB}},
  version =      {4.2},
  url =          {https://linux-gpib.sourceforge.io/},
  language =     {english},
  media =        {eresource},
  year =         2019
}

@misc{pyvisa,
  title =        {{PyVISA}},
  version =      {1.10},
  url =          {https://pypi.org/project/PyVISA/},
  language =     {english},
  media =        {eresource},
  year =         2019
}

@misc{qt,
  title =        {{QT}},
  version =      5,
  url =          {https://www.qt.io/},
  language =     {english},
  media =        {eresource},
  year =         2019
}

@Booklet{beadpull-method,
  title =        {Bead-pulling measurement principle and technique used for the {SRF} cavities at {JLab}},
  author =       {Haipeng Wang and Jiquan Guo},
  howpublished = {USPAS},
  year =         2015,
  language =     {english},
}

@InProceedings{Fukasawa,
  author =       {Atsushi Fukasawa and Hristo Badakov and Brendan Donald O'Shea and James Rosenzweig David Alesini and
                  Luca Ficcadenti and Bruno Spataro and Luigi Palumbo},
  title =        {Beam dynamics and {RF} cavity design of a standing/traveling-wave hybrid photoinjector for high
                  brightness beam generation},
  booktitle =    {Proc. of {PAC09}},
  paper =        {FR5PFP056},
  language =     {english},
  venue =        {Vancouver, Canada},
  organization = {JACoW},
  publisher =    {JACoW},
  location =     {Geneva},
  month =        5,
  year =         2009,
  url =          {https://accelconf.web.cern.ch/AccelConf/PAC2009/papers/fr5pfp056.pdf},
}

@InProceedings{shoffstall,
  author =       {D. R. Shoffstall and W. J. Gallagher},
  title =        {On the relative merits of travelling-wave and resonant operation of linacs},
  booktitle =    {Proc. of {PAC85}},
  language =     {english},
  venue =        {Vancouver, Canada},
  organization = {JACoW},
  publisher =    {JACoW},
  location =     {Geneva},
  pages =        {3169 -- 3171},
  month =        5,
  year =         1985,
  url =          {https://accelconf.web.cern.ch/AccelConf/p85/PDF/PAC1985_3169.PDF},
}

@InProceedings{Jin:LINAC2016-MOPLR009,
  author =       {K. Jin},
  title =        {{X}-band travelling wave accelerating section {R\&D} for {HTF}},
  booktitle =    {Proc. of {LINAC'16}},
  pages =        {152 -- 154},
  paper =        {MOPLR009},
  language =     {english},
  keywords =     {electron, operation, coupling, cavity, vacuum},
  venue =        {East Lansing, USA},
  number =       28,
  publisher =    {JACoW},
  location =     {Geneva},
  month =        9,
  year =         2017,
  isbn =         {978-3-95450-169-4},
  doi =          {doi.org/10.18429/JACoW-LINAC2016-MOPLR009},
  url =          {http://jacow.org/linac2016/papers/moplr009.pdf},
}

@InProceedings{Jiang:LINAC2018-MOPO118,
  author =       {J. Jiang and others},
  title =        {Optimized design for a compact linac with collinear absorbing loads at the {Hust} {FEL}-{THz}},
  booktitle =    {Proc. of {LINAC'18}},
  pages =        {242 -- 245},
  paper =        {MOPO118},
  language =     {english},
  keywords =     {cavity, linac, FEL, radiation, electron},
  venue =        {Beijing, China},
  number =       29,
  publisher =    {JACoW Publishing},
  location =     {Geneva},
  month =        1,
  year =         2019,
  isbn =         {978-3-95450-194-6},
  doi =          {10.18429/JACoW-LINAC2018-MOPO118},
  url =          {http://jacow.org/linac2018/papers/mopo118.pdf},
}

@InBook{prnc-mw-circuits,
  title =        {Resonant cavities as microwave circuit elements},
  year =         1948,
  author =       {Robert Beringer},
  booktitle =    {Principles of microwave circuits},
  editor =       {C. G. Montgomery},
  editora =      {R. H. Dicke},
  editorb =      {E. M. Purcell},
  language =     {english},
  edition =      1,
  publisher =    {McGraw--Hill},
  chapter =      7,
  pages =        {207 -- 277},
}

@Article{shvedunov_tuning,
  author =       {В. И. Шведунов and others},
  title =        {Методика измерений и настройки ускоряющих секций},
  journaltitle = {Приборы и техника эксперимента},
  year =         2008,
  language =     {russian},
  issue =        4,
  pages =        {71 -- 79},
  issn =         {0032-8162},
  doi =          {10.1134/S0020441208040106},
}

@article{beamd-trw,
  author =       {Voronkov, A. and Masunov, E. and Polozov, Sergey and Rashchikov, V.},
  year =         2010,
  month =        12,
  pages =        {106 -- 112},
  title =        {Calculation of beam dynamics in traveling-wave accelerators taking account of the current load},
  volume =       109,
  journaltitle = {Atomic Energy},
  doi =          {10.1007/s10512-010-9331-y},
  language =     {english},
}

@article{beamd,
  author =       {Bondarenko, T. V. and Masunov, E. S. and Polozov, S. M.},
  year =         2013,
  month =        12,
  pages =        114,
  title =        {{Beamdulac-Bl} code for {3D} simulation of electron beam dynamics taking into account beam loading and
                  coulomb field},
  volume =       {6(88)},
  journaltitle = {Problems of atomic science and technology},
  language =     {english},
}

@book{masunov-current-load,
  author =       {Масунов, Э. С.},
  editor =       {Школьников, Э. Я.},
  title =        {Эффекты нагрузки током в ускорителях заряженных частиц},
  publisher =    {МИФИ},
  year =         1999,
  location =     {М.},
  language =     {russian},
  pages =        111,
}

@book{valdner_lab,
  author =       {О. А. Вальднер and А. А. Глазков},
  editor =       {Н. Н. Антонова},
  title =        {Динамика электронов в линейных ускорителях},
  publisher =    {МИФИ},
  year =         1988,
  language =     {russian},
  location =     {М.},
  pages =        76,
}

@article{ALESINI20071176,
  title =        {Design of couplers for traveling wave {RF} structures using {3D} electromagnetic codes in the
                  frequency domain},
  author =       {David Alesini and Alessandro Gallo and Bruno Spataro and Agostino Marinelli and Luigi Palumbo},
  journaltitle = {Nuclear Instruments and Methods in Physics Research Section A: Accelerators, Spectrometers, Detectors
                  and Associated Equipment},
  volume =       580,
  number =       3,
  language =     {english},
  pages =        {1176 -- 1183},
  year =         2007,
  issn =         {0168--9002},
  doi =          {/10.1016/j.nima.2007.06.045},
  url =          {http://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0168900207012983},
}

@Booklet{fermilab_engineering,
  title =        {Engineering for particle accelerators},
  author =       {T. Khabiboulline},
  howpublished = {USPAS},
  year =         2017,
  language =     {english},
}

@InProceedings{saraf_pressure,
  author =       {J. Rodnizki and Y. Ben Aliz and A. Grin and Z. Horvitz and A. Perry and L. Weissman and G. K. Davis
                  and J. R. Delayen},
  title =        {Superconducting accelerating cavity pressure sensitivity analysis and stiffening},
  year =         2014,
  booktitle =    {27th Linear Accelerator Conference (LINAC'14)},
  language =     {english},
  venue =        {Geneva},
  organization = {JACoW},
  publisher =    {JACoW},
  location =     {Geneva},
  pages =        {373 -- 376},
  month =        9,
  url =          {https://accelconf.web.cern.ch/AccelConf/LINAC2014/papers/mopp134.pdf},
}

@InProceedings{Misiara:LINAC2016-MOPRC026,
  author =       {N. Misiara and others},
  title =        {Mechanical design of the {HWR} cavities for the {SARAF} {SRF} linac},
  booktitle =    {Proc. of {LINAC'16}},
  pages =        {126 -- 128},
  paper =        {MOPRC026},
  language =     {english},
  keywords =     {cavity, linac, simulation, cryomodule, SRF},
  venue =        {East Lansing, USA},
  number =       28,
  publisher =    {JACoW},
  location =     {Geneva},
  month =        5,
  year =         2017,
  isbn =         {978-3-95450-169-4},
  doi =          {10.18429/JACoW-LINAC2016-MOPRC026},
  url =          {http://jacow.org/linac2016/papers/moprc026.pdf},
}

@InProceedings{Przygoda:IPAC2019-THPRB024,
  author =       {K.P. Przygoda and others},
  title =        {Piezo controls for the European {XFEL}},
  booktitle =    {Proc. of {IPAC'19}},
  pages =        {3856 -- 3859},
  paper =        {THPRB024},
  language =     {english},
  keywords =     {cavity, controls, FEL, linac, LLRF},
  venue =        {Melbourne, Australia},
  number =       10,
  publisher =    {JACoW Publishing},
  location =     {Geneva},
  month =        1,
  year =         2019,
  isbn =         {978-3-95450-208-0},
  doi =          {10.18429/JACoW-IPAC2019-THPRB024},
  url =          {http://jacow.org/ipac2019/papers/thprb024.pdf},
}

@InProceedings{Stark:LINAC2016-TUPLR029,
  author =       {S. Stark and others},
  title =        {{FRIB} {HWR} tuner development},
  booktitle =    {Proc. of {LINAC'16}},
  pages =        {535 -- 537},
  paper =        {TUPLR029},
  language =     {english},
  keywords =     {cryomodule, cavity, controls, alignment, cryogenics},
  venue =        {East Lansing, USA},
  number =       28,
  publisher =    {JACoW},
  location =     {Geneva},
  month =        9,
  year =         2017,
  isbn =         {978-3-95450-169-4},
  doi =          {/10.18429/JACoW-LINAC2016-TUPLR029},
  url =          {http://jacow.org/linac2016/papers/tuplr029.pdf},
}

@InProceedings{daly,
  author =       {E. F. Daly and G. K. Davis and W. R. Hicks},
  title =        {{FRIB} {HWR} tuner development},
  booktitle =    {Testing of the new tuner design for the {CEBAF} {12~GeV} upgrade {SRF} cavities},
  pages =        {3910 -- 3912},
  language =     {english},
  venue =        {Knoxville, Tennessee, USA},
  publisher =    {JACoW},
  location =     {Geneva},
  year =         2005,
  url =          {https://accelconf.web.cern.ch/AccelConf/p05/PAPERS/TPPT073.PDF},
}

@InProceedings{Pischalnikov:IPAC2015-WEPTY035,
  author =       {Y. M. Pischalnikov and others},
  title =        {Design and test of the compact tuner for narrow bandwidth {SRF} cavities},
  booktitle =    {Proc. of {IPAC'15}},
  pages =        {3352 -- 3354},
  paper =        {WEPTY035},
  language =     {english},
  keywords =     {cavity, cryogenics, operation, SRF, vacuum},
  venue =        {Richmond, USA},
  number =       6,
  publisher =    {JACoW},
  location =     {Geneva},
  month =        7,
  year =         2015,
  isbn =         {978-3-95450-168-7},
  doi =          {/10.18429/JACoW-IPAC2015-WEPTY035},
  url =          {http://jacow.org/ipac2015/papers/wepty035.pdf},
}

@InProceedings{Cesr,
  author =       {M. Liepe and S. Belomestnykh},
  title =        {Microphonics detuning in the {500~MHz} superconducting {CESR} cavities},
  booktitle =    {Proc. of {PAC 2003}},
  language =     {english},
  month =        5,
  year =         2003,
  url =          {https://www.classe.cornell.edu/public/SRF/2003/SRF030512-10/TPAB0551.pdf},
}

@InProceedings{pischalnikov:srf2019-tup085,
  author =       {Y. M. Pischalnikov and D. J. Bice and A. Grassellino and T. N. Khabiboulline and O. S. Melnychuk and
                  R. V. Pilipenko and S. Posen and O. V. Pronitchev and A. S. Romanenko},
  title =        {Operation of an {SRF} cavity tuner submerged into liquid {He}},
  booktitle =    {Proc. SRF'19},
  pages =        {660 -- 663},
  paper =        {TUP085},
  language =     {english},
  keywords =     {cavity, experiment, SRF, resonance, operation},
  venue =        {Dresden, Germany},
  number =       19,
  publisher =    {JACoW Publishing, Geneva},
  month =        8,
  year =         2019,
  isbn =         {978-3-95450-211-0},
  doi =          {10.18429/JACoW-SRF2019-TUP085},
  url =          {http://jacow.org/srf2019/papers/tup085.pdf},
}

@Manual{ISO1609:2020,
  type =         {Standard},
  key =          {ISO 1609:2020(E)},
  month =        1,
  year =         2000,
  edition =      2,
  title =        {Vacuum technology — Dimensions of non-knife edge flanges},
  location =     {Geneva, CH},
  institution =  {International Organization for Standardization},
  pagetotal =    12,
  language =     {english},
}

@Online{KurtLesker,
  title =        {Kurt J. Lesker},
  year =         2020,
  url =          {https://lesker.com},
  language =     {english},
  media =        {eresource},
}

@InProceedings{liu:srf2019-tup064,
  author =       {X. Liu and Z. Gao and Y. He and G. Huang},
  title =        {Flashover on {RF} window of {HWR} {SRF} cavity},
  booktitle =    {Proc. SRF'19},
  pages =        {597 -- 599},
  paper =        {TUP064},
  language =     {english},
  venue =        {Dresden, Germany},
  number =       19,
  publisher =    {JACoW Publishing, Geneva},
  month =        8,
  year =         2019,
  isbn =         {978-3-95450-211-0},
  doi =          {10.18429/JACoW-SRF2019-TUP064},
  url =          {http://jacow.org/srf2019/papers/tup064.pdf},
}

@Manual{jensen80:_brook,
  editor =       {J. E. Jensen and W. A. Tuttle and R. B. Stewart and H. Brechana},
  title =        {Brookhaven national laboratory selected cryogenic data notebook},
  year =         1980,
  language =     {english},
  volume =       1,
  organization = {Brookhaven national laboratory},
  pagetotal =    841,
}

@Manual{institute74:_mater,
  editor =       {Nickel Development Institute},
  title =        {Materials for cryogenic service: engineering properties of austenitic stainless steels},
  year =         1974,
  language =     {english},
  pagetotal =    50,
}

@Manual{simon92:_proper,
  author =       {N. J. Simon and E. S. Drexler and R. P. Reed},
  title =        {Properties of copper and copper alloys at cryogenic temperatures},
  year =         1992,
  pagetotal =    869,
  language =     {english},
}

@Manual{auerkari96:_mechan,
  author =       {Pertti Auerkari},
  title =        {Mechanical and physical properties of engineering alumina ceramics},
  year =         1996,
  language =     {english},
  isbn =         {951-38-4987-2},
  pagetotal =    26,
}

@InProceedings{Tamura:IPAC2018-TUPAL022,
  author =       {J. Tamura and others},
  title =        {Low-reflection {RF} window for {ACS} cavity in {J-PARC} linac},
  booktitle =    {Proc. of {IPAC'18}},
  pages =        {1051 -- 1053},
  paper =        {TUPAL022},
  language =     {english},
  venue =        {Vancouver, Canada},
  number =       9,
  publisher =    {JACoW Publishing},
  location =     {Geneva},
  month =        6,
  year =         2018,
  isbn =         {978-3-95450-184-7},
  doi =          {10.18429/JACoW-IPAC2018-TUPAL022},
  url =          {http://jacow.org/ipac2018/papers/tupal022.pdf},
}

@Book{r_holm,
  author =       {Р. Хольм},
  title =        {Электрические контакты},
  year =         1961,
  editor =       {Д. Э. Брусникин and А. А. Рудницкий},
  language =     {russian},
  origlanguage = {english},
  location =     {М.},
}

@article{BARES2009417,
  title =        {High current density copper-on-copper sliding electrical contacts at low sliding velocities},
  journaltitle = {Wear},
  volume =       267,
  number =       1,
  pages =        {417 -- 424},
  year =         2009,
  note =         {17th International Conference on Wear of Materials},
  issn =         {0043-1648},
  doi =          {10.1016/j.wear.2008.12.062},
  url =          {http://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S004316480900129X},
  author =       {J. A. Bares and N. Argibay and N. Mauntler and G. J. Dudder and S. S. Perry and G. R. Bourne and
                  W. G. Sawyer},
  keywords =     {Electrical contacts, Non-ferrous metals, Electron microscopy, Surface analysis},
  language =     {english},
}

@InProceedings{thermeau:srf2019-thp034,
  author =       {J. P. Thermeau and K. J. Gajewski and L. Hermansson and T. Junquera and O. Kochebina and
                  R. J. M. Y. Ruber and R. Santiago Kern},
  title =        {The first tests on vertical cryostat {GERSEMI} at {FREIA} facility},
  booktitle =    {Proc. SRF'19},
  pages =        {921 -- 924},
  paper =        {THP034},
  language =     {english},
  venue =        {Dresden, Germany},
  number =       19,
  publisher =    {JACoW Publishing, Geneva},
  month =        8,
  year =         2019,
  isbn =         {978-3-95450-211-0},
  doi =          {10.18429/JACoW-SRF2019-THP034},
  url =          {http://jacow.org/srf2019/papers/thp034.pdf},
}

@InProceedings{Zhou:SRF2017-TUPB099,
  author =       {D. Zhou and others},
  title =        {Vertical test system for superconducting {RF} cavities at Peking university},
  booktitle =    {Proc. of {SRF'17}},
  pages =        {631 -- 634},
  paper =        {TUPB099},
  language =     {english},
  venue =        {Lanzhou, China},
  number =       18,
  publisher =    {JACoW},
  location =     {Geneva},
  month =        1,
  year =         2018,
  isbn =         {978-3-95450-191-5},
  doi =          {/10.18429/JACoW-SRF2017-TUPB099},
  url =          {http://jacow.org/srf2017/papers/tupb099.pdf},
}

@InProceedings{Wang:IPAC2019-WEXXPLS1,
  author =       {H. Wang and others},
  title =        {Magnetron {R\&D} for high efficiency {CW} {RF} sources of particle accelerators},
  booktitle =    {Proc. of {IPAC'19}},
  pages =        {2233 -- 2236},
  paper =        {WEXXPLS1},
  language =     {english},
  keywords =     {injection, cavity, electron, controls, klystron},
  venue =        {Melbourne, Australia},
  number =       10,
  publisher =    {JACoW Publishing},
  location =     {Geneva},
  month =        6,
  year =         2019,
  isbn =         {978-3-95450-208-0},
  doi =          {10.18429/JACoW-IPAC2019-WEXXPLS1},
  url =          {http://jacow.org/ipac2019/papers/wexxpls1.pdf},
}

@article{mult-p,
  author =       {Gusarova, M. and Kaminskii, V. and Kravchuk, L. and Kutsaev, S. and Tarasov, S. G. and Sobenin, N.},
  year =         2008,
  month =        01,
  pages =        {123 -- 126},
  title =        {Evolution of {3D} simulation multipactoring code {MultP}},
  journal =      {Problems of Atomic Science and Technology},
  language =     {english},
}

@article{kobra3,
  title =        {{KOBRA3} -- three dimensional raytracing including space-charge effects},
  author =       {Spadtke, P},
  journal =      {IEEE Trans. Nucl. Sci.},
  volume =       {NS-32:5},
  place =        {US},
  year =         1985,
  month =        10
}

@ONLINE{gdfidl,
  title =        {GdfidL},
  language =     {english},
  media =        {eresource},
  year =         2019,
  url =          {http://www.gdfidl.de/},
}

@Book{jin2010theory,
  author =       {Jin, Jian-Ming},
  title =        {Theory and computation of electromagnetic fields},
  publisher =    {Wiley},
  year =         2010,
  location =     {Hoboken, N.J},
  isbn =         9780470533598,
  pages =        616,
  language =     {english},
}

@InBook{beringer48:cav,
  author =       {Robert Beringer},
  editor =       {C. G. Montgomery and R. H. Dicke and E. M. Purcell},
  title =        {Resonant cavities as microwave circuit elements},
  editortype =   {redactor},
  booktitle =    {Principles of microwave circuits},
  language =     {english},
  chapter =      7,
  publisher =    {McGraw-Hill Book Company},
  year =         1948,
  pages =        {207 -- 239},
}

@article{boiko1983formirovanie92646536,
  author =       {Бойко, В. А. and Воронков, Р. М. and Павлов, Ю. С.},
  title =        {Формирование пикосекундных импульсов тока пучка электронов на волноводных ускорителях},
  journaltitle = {Вопросы атомной науки и техники},
  series =       {Техника физического эксперимента},
  year =         1983,
  volume =       15,
  number =       3,
  issn =         {1682-9344; 1562-6016; 0134-5400},
  pages =        {57--59},
  publisher =    {ХФТИ},
  location =     {Харьков},
  language =     {russian}
}

@article{antropov1985,
  author =       {Ю.С. Павлов and Г.П. Антропов and Н.А. Архангелов and Б.В. Бехтев and В.А. Бехтев and В.А. Бойко and
                  Р.М. Доброхотов and Н.В. Завьялов and Ю.И. Ильин and В.И. Иньков and В.Н. Капалин and В.Л. Нога and
                  В.А. Павлов and В.И. Панин and В.С. Саушкин and Н.П. Ситников and В.Г. Смекалин and Ю.В. Соколов and
                  Ю.А. Хохлов and А.М. Шмыгов},
  title =        {Мощный линейный ускоритель для нейтронной спектроскопии},
  journaltitle = {Вопросы атомной науки и техники},
  series =       {Техника физического эксперимента},
  issn =         {1682-9344; 1562-6016; 0134-5400},
  year =         1985,
  volume =       23,
  number =       2,
  pages =        {3--5},
  publisher =    {ХФТИ},
  location =     {Харьков},
  language =     {russian}
}

@Booklet{01:уэлв_10,
  author =       {Ю.В. Зуев and М.А. Калиниченко and А.В. Рябцов and И.О. Четвериков},
  title =        {Ускоряющая структура линейного ускорителя электронов {УЭЛВ-10/5-15С}},
  year =         2001,
  language =     {russian},
  location =     {М.},
  pagetotal =    23,
  publisher =    {ЦНИИатоминформ}
}
